Viu同開電視可唔可以開個免費新聞台抗衡TVB

起碼可以令部分廢中廢老知真相

呢兩間電視台好似唔係香港存在咁

好似唔得

點解

應該唔夠頻譜，俾CCTVB霸撚晒

無頻譜 , tvb 霸晒

tvb個19財經台邊有人睇咖 執7左佢啦

唔關無綫事 而家空置緊一條亞視頻譜
冇人申請係因為要自行興建發射站
所以Viu只申請同81共用嗰半條頻譜嚟慳錢
奇妙寧願用有線固網再幫大廈更新公共天線
但奇妙就比較有彈性可以開新台
但有線新聞台免費之時應該都染紅曬
都係畀少少錢買新聞plan啦 有線仲有70蚊Plan

原來係咁

仲有東方日報都係最大影響力

見到好多連登仔都唔理解數碼廣播
簡單講下嗰運作係點啦
其實數碼頻譜好使過模擬好多
一條可以傳送幾個台 唔似舊四台咁霸曬成條
而家有3/4條大氣頻譜用緊 分別係：
UHF37: 空置中
UHF62: 港台31-33
UHF35: 無綫82-85
UHF42: HKTV
多頻網(區區唔同): 81/99
其實慈雲山用緊UHF22射81/99
但有啲區域嘅發射站仲用緊22射模擬台
所以不同地方會用唔同頻率收呢兩台
停模擬就可以搬曬81/99去UHF22
理論上可以開多個台 但要考慮大陸干擾
UHF29/31就係珠江台同CCTV1
港台用到最盡嘅62（806Mhz）會同無線電干擾
再高頻嘅就會用佢流動通訊
除非玩衛星電視 否則香港大氣廣播係好緊絀

至於一條頻譜可以傳送幾多個台
就要視乎畫質去到邊度
一條頻譜有21.5mbit/s 除開每個台用
高清台就要多啲bitrate維持質素 太低會爆格
所以同為高清台 81係清過其他台好多
ViuTV開咗英文台之後畫質已經差咗
再加新聞台就衰過亞視
亦唔存在執咗85俾ViuTV嘅可能

其實viutv個牌都可以用固網接入大廈天綫嫁

係 但PCCW要比有線花更大功夫去做
因為網上行條線冇連接公共天線 只係做now
有線勝在承包所有公屋天線 大屋苑都有Cable條線
所以奇妙先會企硬用有線固網
其實電盈一開始係要求用UHF62(即係港台用緊嗰條)
佢心知冇可能一年內整得到固網
所以一發牌就申請亞視半條頻譜
坐享其成0成本開台 因為所有維修工作TVB做曬

建議now新聞台可以開發一個apple tv app，方便喺電視睇